<resources>
    <string name="app_name">LOB</string>
    <string name="welcome_text">Willkommen bei LOB!</string>

    <string name="start_button">Los gehts!</string>
    <string name="weiter_button">Weiter</string>

    <!-- Menü -->
    <string name="ziel_Menu">Ziel</string>
    <string name="tabelle_Menu">Ressourcen Tabelle</string>
    <string name="sonne_Menu">Sonne der Erkenntnis</string>
    <string name="hausaufgabe_Menu">Hausaufgaben</string>

    <!-- Menü Ziel -->
    <string name="menuZiel_Textview">Hier kannst du immer dein Ziel betrachten. Du kannst es zu jeder Zeit ändern wenn du das Gefühl hast, dass sich dein Ziel inzwischen verändert hat.</string>
    <string name="menuZiel_Editview">Hier steht dein Ziel!</string>

    <!-- Menü Hausaufgabe -->
    <string name="hausaufgabe_Textview">Hausaufgaben sind keine Pflicht! Aber die Übungen können dir dabei helfen, das Erlernte anzuwenden und der Lösung ein Stückchen näher zu kommen. Du schaltest die einzelnen Aufgaben nach und nach frei.</string>
    <string name="hausaufgabe_Button1">Tagebuch</string>
    <string name="hausaufgabe_Button2">Würfelübung</string>
    <string name="hausaufgabe_Button3">Münzwurf</string>

    <!-- Onboarding -->
    <string name="onboard1">Herzlichen Glückwunsch!\nWas auch immer wir lösen werden, mit dem Download dieser App hast du den ersten Schritt gemacht!\nKompliment und Willkommen!\nDu bist der Meinung dein Umfeld ist wichtig und gibt Energie? Finden wir auch! Lerne hier deine Konflikte zu lösen.\nDie Ursache des Konflikts ist nicht entscheidend, wichtig ist, wie du die Situation in der Zukunft siehst.\nDeswegen spielt das Problem hier eine untergeordnete Rolle.
                            Es geht darum, dass du dich gut fühlst und das erreicht man nicht durch die Problem- sondern Lösungsfokussierung.\n\n</string>

    <!-- Level 1 Start -->
    <string name="level1Start_Textview">Los geht’s in Level 1. Nachdem du dich kurz mit deinem Problem beschäftigt hast legst du hier dein Ziel fest. </string>

    <!-- Problem Definition -->
    <string name="keinProblem_button">Weiter, ich möchte das Problem nicht aufschreiben</string>
    <string name="problem_button">Ich möchte das Problem aufschreiben</string>
    <string name="problem1">Manchmal tut es gut das Problem aufzuschreiben und dann bei Seite zu legen um sich danach frei auf den Weg nach vorne konzentrieren zu können.\nHier bekommst du die Möglichkeit dein Problem einmalig in zwei Sätzen zusammenzufassen.</string>

    <!-- Problem Beschreibung -->
    <string name="problem_beschreibung">Schreibe hier in 2 Sätzen auf, was genau das Problem ist und was dich daran am meisten belastet</string>
    <string name="beschreibung">Beschreibung des Problems</string>

    <!-- Problem Beschreibung Dank -->
    <string name="problem_beschreibungDank_Textview">Vielen Dank für deine Offenheit! Ein Problem ist häufig sehr belastend und nimmt gedanklich viel Platz ein, raubt Energie und trübt den Blick auf das Positive. Lass uns einen ersten kleinen Versuch starten. Wir nehmen das Problem nun an uns und verwahren es für dich gut auf. Du kannst natürlich jederzeit darauf zugreifen, aber nun bist du erstmal frei. Die belastenden Gedanken liegen an einem anderen Ort und du hast Platz für Neues.</string>

    <!-- Ziel Definition -->
    <string name="zielFesthalten_TextView">Woran wirst du merken dass dein Problem gelöst ist?\nWas wäre in der Situation und deinem Verhalten anders als vorher?</string>
    <string name="zielFesthalten_EditView">Nimm dir etwas Zeit und Ruhe und halte hier dein Ziel so knapp und präzise fest wie möglich.\nDu kannst natürlich jederzeit darauf zurückgreifen und Änderungen anpassen</string>
    <string name="zielFesthalten_Button">Ziel festhalten</string>

    <!-- Ziel verwahren -->
    <string name="zielVerwahren_TextView">Wahnsinn!\nDas ist keine leichte Aufgabe.\nDu kannst stolz auf dich sein, dass du dich mit dem Ziel auseinander gesetzt hast.\nDas klare Ziel ist die halbe Miete.</string>
    <string name="zielVerwahren_Button">Ziel verwahren</string>

    <!-- Level2 Start -->
    <string name="level2Start_Textview">Ab jetzt bist du in Level 2. Hier geht es darum Lösungswege zu definieren, die dir beim Erreichen deines Ziels helfen werden. Solltest du noch keine Ideen haben, helfen dir verschiedene Übungen dabei. </string>

    <!-- Loesungswege -->
    <string name="loesungswege_Textview">Denke an Situationen die zu einer Verbesserung geführt haben und schreibe diese auf. Aller guten Dinge sind drei:</string>
    <string name="loesungswege_EditView1">1. </string>
    <string name="loesungswege_EditView2">2. </string>
    <string name="loesungswege_EditView3">3. </string>
    <string name="loesungswege_Textview2">Was hat dir geholfen, trotz deines Problems immer wieder Energie aufzubringen?</string>
    <string name="loesungswege_Button1">Fertig</string>
    <string name="loesungswege_Button2">Mir fällt nichts ein</string>

    <!-- Neue Wege -->
    <string name="neuerWeg_TextView">So individuell jeder von uns ist, so individuell sind auch die Lösungswege. Manchmal hat man bei dem ersten Versuch gemerkt, dass das ursprüngliche Ziel sich geändert hat. Ist das vielleicht bei dir der Fall?</string>
    <string name="neuerWeg_ButtonLoesung">Neuer Lösungsweg</string>
    <string name="neuerWeg_ButtonZiel">Ziel neu definieren</string>

    <!-- Ziel Definition Neu -->
    <string name="zieldefinitionNeu_TextView">Hat sich an deinem Ziel inzwischen etwas verändert?\n Woran wirst du merken dass dein Problem gelöst ist?\nWas wäre in eurer Beziehung und deinem Verhalten anders als vorher?</string>
    <string name="zielFesthalten_zurueckButton">Zurück</string>

    <!-- Veraenderung vorab -->
    <string name="veraenderung_Textview">Als du dich dafür entschieden hast diese App runterzuladen, ging dem der Entschluss voraus etwas zu unternehmen.\nEin konkreter Schritt in Richtung Veränderung.\nHäufig beginnt damit ein Prozess.\nHat sich vielleich auch bei dir das eine oder andere verändert?\nOder ist es gerade dabei sich positiv zu verändern?</string>
    <string name="veraenderung_ButtonJa">Ja</string>
    <string name="veraenderung_ButtonNein">Nein</string>
    <string name="title_activity_level2_veraenderung_ja">Level2VeraenderungJa</string>

    <!-- Veraenderung JA -->
    <string name="veraenderungJa_Textview">Das klingt phantastisch, erzähl mir mehr.Wenn die begonnenen Veränderungen in diese Richtung weitergehen, wäre das Ergebnis dessen auch dein Ziel?\nBitte nimm dir etwas Zeit und überlege dir, was du anders gemacht hast in deinem Verhalten oder was anders als sonst gelaufen ist in dieser Beziehung, damit es dir damit besser ging?</string>

    <!-- Ausnahmen -->
    <string name="ausnahmen_Textview">Obwohl deine Situation schwierig zu sein scheint, bleibst du dran und raffst dich auf. Das spricht für sehr viel Energie.\n\nNichts ist immer gleich: Zu jeder Situation gibt es auch eine Ausnahme und die schauen wir uns genauer an.</string>

    <!-- Hypothetische Lösung -->
    <string name="hypoLoesung_Textview"> Auf Anhieb eine Ausnahme zu finden gelingt den wenigsten.\nViele Wege führen bekanntlich nach Rom.\nUnd heute gehst auch du einen anderen.\nVon der Ausnahme zur Regel.\nLass uns deine Vorstellungskraft nutzen, um Realitäten zu schaffen und zu festigen.\nFür diese Übung brauchst du ein ruhiges Plätzchen, etwas Zeit (und Kopfhörer).</string>
    <string name="hypoLoesung_Button">Übung starten</string>

    <!-- Phantasiereise -->
    <string name="phantasie_Textview"> Stell dir  vor, wir haben unser Gespräch hier beendet...Du gehst wieder  deinem üblichen Tagesablauf nach...und langsam wird es Abend...<!--Nach dem Abendessen sitzt du vielleicht noch etwas vor dem Fernseher...Dann spürst du immer mehr die Müdigkeit...und freust dich ins Bett gehen zu können...Du schläfst ein...(lange Pause) ...Während du nun schläfst, geschieht ein Wunder...Das Problem, weswegen du zur Beratung gekommen bist und über das wir gesprochen haben, verschwindet einfach, löst sich in Luft auf – ganz einfach so...(Schnippen mit den Fingern)...Aber weil das passiert, während du schläfst, bekommst du bewusst gar nicht mit, dass dieses Wunder stattgefunden hat und das Problem gelöst ist. Wenn du nun morgens aufwachst und deinen Tag beginnst, wird dich aber manches stutzig machen, weil es anders ist als sonst...weil du sich irgendwie anders verhältst...Was wird dann anders sein? Was wirst du dann tun, was du bislang nicht so machst? ...Wer von deinen Bekannten und Freunden wird es zuerst bemerken? Woran werden diese es bemerken?...Und wie werden die darauf reagieren?...Und wie wirst du wiederum deren Reaktion aufnehmen? ...--></string>

    <!-- Universal Lösungsschlüssel -->
    <string name="universal_Textview">Nachdem du schon alles getan hast, was man vernünftigerweise in deiner Situation tun kann, aber nicht die optimale Lösungsidee dabei war, bleibt jetzt noch die Möglichkeit, etwas Unvernünftiges oder Unlogisches auszuprobieren.\n Ich wäre gespannt, was bei einem solchen Experiment herauskäme.</string>
    <string name="universal_Button2">Mir fällt nichts ein</string>

    <!-- Universal Anekdote -->
    <string name="universalAnekdote_Textview">Eine kleine Geschichte über den Schatzmeister, der immer die gleiche Strecke von einer zur anderen Insel mit dem Boot gefahren ist. Bis ihm ein weiser Mann dann empfahl die Strecke, da sie nicht so lang ist, zu schwimmen und zu tauchen. Kleiner Film was er auf einmal alles wahrnimmt, Fische, Korallen, etc. Und nur weil er einmal was anders als sonst gemacht hat.</string>

    <!-- Universal Weiter -->
    <string name="universalWeiter_Textview">Überleg doch mal, was es an unvernünftigen, vielleicht sogar etwas verrückten Verhaltensweisen in einer solchen schwierigen Situation geben könnte.</string>
    <string name="universalWeiter_Button2">Mir fällt nichts ein</string>

    <!-- Exitstrategie -->
    <string name="exitstrategie_Textview">Manchmal sieht man den Wald vor lauter Bäumen nicht, kennt doch jeder. Darum sollten wir uns doch erstmal genau anschauen, was trotz aller Schwierigkeiten - in der Kommunikation mit anderen gut bei dir läuft. Auf so einer Basis kann man gut Neues für eine verbesserte Zukunft aufbauen. Ich bitte dich in den kommenden 10 Tagen eine Liste zusammenzustellen, in der du beschreibst, worauf du besonders stolz im Umgang mit anderen bist.</string>

    <!-- Zehn Tage Timer -->
    <string name="zehnTage_Textview1">Hier kannst du aufschreiben worauf du besonders stolz bist. Lass dir ruhig etwas Zeit zum überlegen bevor du weitermachst.</string>
    <string name="zehnTage_Textview2">timer</string>
    <string name="zehnTage_EditView1">1. </string>
    <string name="zehnTage_EditView2">2. </string>
    <string name="zehnTage_EditView3">3. </string>
    <string name="zehnTage_EditView4">4. </string>
    <string name="zehnTage_EditView5">5. </string>


    <!-- keine Lösung -->
    <string name="keineLoesung_Textview">Nicht für jeden ist eine App die richtige Lösung. Aber es gibt viele Wege dein Ziel zu erreichen, zum Beispiel ausgebildete Berater. Wenn du die App dennoch weiter ausprobieren magst dann klick nun auf Weiter!</string>

    <!-- Weiter Gehts -->
    <string name="weiterGehts_Textview">Wie auch immer die Übung gelaufen ist du hast dich und deine Situation besser kennengelernt, das kann dir keiner mehr nehmen. Hat dir diese Übung schon weiter geholfen?</string>
    <string name="weiterGehts_Button1">Ja, weiter geht\'s</string>
    <string name="weiterGehts_Button2">Nein, leider noch nicht</string>

    <!-- Level 3 Start -->
    <string name="level3Start_Textview">Nachdem du in Level 2 Lösungswege für dich definiert hast bist du nun in Level 3. Hier beschäftigst du dich mit deinen Stärken und allem positiven in deinem Leben.</string>

    <!-- Wunderbar -->
    <string name="wunderbar_TextView">Ich freue mich, dass wir unsere Sitzung heute fortsetzen können. Dein Engagement beeindruckt mich sehr und gibt mir ein gutes Gefühl für alles Weitere!</string>
    <string name="wunderbar_Button">Weiter</string>

    <!-- Stärkeinsel -->
    <string name="intro_TextView">Im nächsten Schritt möchten wir uns gemeinsam anschauen welches besonders positive Verhalten du trotz der schwierigen Situation zeigst und welche Ressourcen die dir dabei helfen. Um diese immer wieder für dich sichtbar zu machen, tragen wir sie in eine Tabelle ein. \nDamit du eine bessere Vorstellung bekommst, haben wir das erste Feld bereits beispielhaft ausgefüllt.
    Hierzu stelle dir einen Vater vor der sich von seiner Partnerin, die Mutter seiner Kinder, trennt. Eine ebenfalls wirklich schwierige Herausforderung.</string>
    <string name="verhalten_TextView">Verhalten</string>
    <string name="kompliment_TextView">Kompliment</string>
    <string name="ressourcen_TextView">Ressourcen</string>
    <string name="value1_TextView">Value 1</string>
    <string name="value2_TextView">Value 1</string>
    <string name="value3_TextView">Value 1</string>
    <string name="value4_TextView">Value 2</string>
    <string name="value5_TextView">Value 2</string>
    <string name="value6_TextView">Value 2</string>
    <string name="value7_TextView">Value 3</string>
    <string name="value8_TextView">Value 3</string>
    <string name="value9_TextView">Value 3</string>
    <string name="value10_TextView">Value 4</string>
    <string name="value11_TextView">Value 4</string>
    <string name="value12_TextView">Value 4</string>
    <string name="aendern1_Button">Spalte\nBearbeiten</string>
    <string name="aendern_2Button">Spalte\nBearbeiten</string>
    <string name="aendern3_Button">Spalte\nBearbeiten</string>
    <string name="aendern4_Button">Tabelle\nBearbeiten</string>
    <string name="weiter_Button">Weiter</string>
    <string name="erklaerung_Button">\?</string>
    <string name="ok">OK</string>

    <!-- Verhalten -->
    <string name="beispielVerhalten_TextView"><b>Beispiel:</b> Arbeitet ruhig und gefasst an einer möglichst guten Lösung für seine Kinder, seine Exfrau und sich um die Trennung zu handhaben.</string>
    <string name="platzhalterVerhalten_EditText">Eingabe</string>
    <!-- Kompliment -->
    <string name="beispielKompliment_TextView"><b>Beispiel:</b> Wie überlegt und umsichtig du an die Situation herangehst ist sehr beeindruckend.</string>

    <!-- Ressource -->
    <string name="beispielRessource_TextView"><b>Beispiel:</b> Gelassenheit</string>

    <!-- Übersicht Stärkeninsel -->
    <string name="speichern_Button">Speichern</string>

    <!-- UebungStart -->
    <string name="uebungStart_TextView">Das nenn ich ein hartes, aber wertvolles Stück Arbeit. Gratulation. Wer so tolle Fähigkeiten und Kompetenzen besitzt muss sie auch
    in die Welt hinaustragen. Darum lass uns die Liste um ein paar Experimente erweitern.</string>
    <string name="uebungStart_Button">Übung starten</string>

    <!-- Level 4 Start -->
    <string name="level4Start_Textview">Schön, dass du wieder da bist! Heute beginnt Level 4, in dem du für dich erkennst, welche positiven Veränderungen bereits eingetreten sind. Verschiedene Fragen werden dir dabei helfen.</string>

    <!-- Pause -->
    <string name="pause1_TextView">Bitte gib dir und deinem Körper an dieser spannenden Stelle der Entwicklung mindestens eine Woche Zeit um deine wichtigen Erkenntnisse sacken zu lassen.
    Dein Gehirn agiert wie ein Muskel beim Training, nach der Übung braucht er Ruhe und Zeit um die neuen Impulse in Wachstum zu verändern. Um dann wieder zu traininern. Damit sich dein Lösungsverhalten
    mental verankern kann ist es am besten wenn du auch hier deine Experimente übst und übst und deinem Gehirnmuskel Zeit gibst.</string>

    <string name="pause2_TextView">Wahnsinn! Du hast wirklich schon viel erreicht. Doch Veränderungen brauchen auch Zeit.</string>

    <!-- Timer -->
    <string name="d_TextView"><b>Tage</b></string>
    <string name="h_TextView"><b>Stunden</b></string>
    <string name="m_TextView"><b>Minuten</b></string>
    <string name="s_TextView"><b>Sekunden</b></string>

    <!-- Insel des Sehenden -->
    <string name="inselDsehenden_TextView">Willkommen auf der Insel der Sehenden. Denn auf diese Insel gehörst du bereits. Hier widmen wir uns dem, was du Wundervolles
    verändert hast. Ich würde gerne eine Fragerunde mit 4 Fragen mit dir durchführen. Dabei möchte ich dass du dir die Zeit nimmst über jede Frage in Ruhe nachzudenken und eine Antwort zu formulieren. Vielleicht möchtest du sie auch laut aussprechen.</string>
    <string name="fragenStart_Button">Fragen starten</string>
    <string name="f1_TextView">Frage 1/4</string>


    <!-- Insel Frage1 -->
    <string name="frage1_TextView">Was ist seit der letzten App Nutzung besser geworden?</string>
    <string name="frage1Weiter_Button">Weiter</string>


    <!-- Sonne der Erkenntnis - Wörter -->
    <string name="WWort1_TextView"><b>WAS</b></string>
    <string name="WWort2_TextView"><b>WANN</b></string>
    <string name="WWort3_TextView"><b>WORAN</b></string>
    <string name="WWort4_TextView"><b>WANN</b></string>
    <string name="WWort5_TextView"><b>WELCHE</b></string>
    <string name="WWort6_TextView"><b>WIE</b></string>
    <string name="WWort7_TextView"><b>WAS</b></string>
    <string name="WWort8_TextView"><b>WER</b></string>
    <string name="Mitte_TextView">Veränderung</string>

    <!-- Sonne der Erkenntnis - Intro -->
    <string name="SonneIntro_TextView">Wie man sieht hat sich bereits sehr viel verändert. Stellt sich die Frage was genau zu den Veränderungen geführt hat und ob und wie die Veränderungen bereits sichtbar sind. Um dies besser zu verstehen gibt es die Sonne der Erkenntnis. Hier werden 8 W-Fragen gestellt.
        Bitte nimm dir wieder für jede Frage genügend Zeit und formuliere die Antwort schon mal im Kopf. Damit du die Antwort auch in Zukunft immer parat hast, möchte ich dich bitten diese als Sprachmemo in der App aufzunehmen. So kannst du auch jeder Zeit zu deiner Antwort zurückkehren und sie dir nochmal anhören oder eine neue Antwort aufnehmen.</string>
    <string name="zurSonne_Button">Weiter</string>

    <string name="SonneTour_Button">Start</string>
    <string name="Fertig_Button">Fertig</string>

    <!-- Sonne W1 Frage -->
    <string name="SonneF1_TextView">Was hat dich auf die guten Ideen gebracht, die zur Veränderung geführt haben?</string>
    <string name="Weiter1_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht1_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W2 Frage -->
    <string name="SonneF2_TextView">Wann ist dir zum 1. Mal eine positive Veränderung aufgefallen?</string>
    <string name="Weiter2_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht2_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W3 Frage -->
    <string name="SonneF3_TextView">Woran würde ein Außenstehender positive Veränderunge in deinem Leben erkennen?</string>
    <string name="Weiter3_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht3_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W4 Frage -->
    <string name="SonneF4_TextView">Wann wirst du das erneut versuchen?</string>
    <string name="Weiter4_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht4_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W5 Frage -->
    <string name="SonneF5_TextView">Wer von deinen Bekannten hat die positiven Veränderungen in deinem Leben als Erster bemerkt?</string>
    <string name="Weiter5_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht5_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W6 Frage -->
    <string name="SonneF6_TextView">Was sagt dir das über deine Problemlösungsfähigkeiten?</string>
    <string name="Weiter6_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht6_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W7 Frage -->
    <string name="SonneF7_TextView">Wie hast du die positiven Veränderungen bewirkt?</string>
    <string name="Weiter7_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht7_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W8 Frage -->
    <string name="SonneF8_TextView">Welche Fähigkeiten waren dir bei der Problemlösung besonders nützlich.</string>
    <string name="Weiter8_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht8_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Mantra -->
    <string name="Mantra_TextView">Mach mit dem weiter, was funktioniert! \nDu bist der Experte deines Lebens.</string>
    <string name="mantraWeiter_Button">Weiter</string>

    <!-- Level 5 Start -->
    <string name="level5Start_Textview">Willkommen zurück. Jetzt startet Level 5. Hier kannst du noch einmal auf deinen bisherigen Weg zurückblicken und entscheiden wie es weiter gehen soll.</string>

    <!-- Rückblick -->
    <string name="rueckblick_TextView">Häufig ist es hilfreich noch mal auf das Erreichte zurückzublicken, um sich den Fortschritt bewusst zu machen.
    Angenommen, die Ziffer 1 steht dafür, wie dein Leben ausgesehen hat, als du die App installiert hast, und die Ziffer 10 dafür, wie es aussehen sollte wenn dein Ziel
     Final erreicht ist. \nWo stehst du deiner Einschätzung nach heute?</string>
    <string name="Seek1_TextView">1</string>
    <string name="Seek2_TextView">10</string>
    <string name="rWeiter_Button">Weiter</string>

    <!-- Neuorientierung -->
    <string name="neu_TextView">Du bist noch nicht ganz da, wo du eigentlich sein wolltest? Aber du hast erste Schritte dahin unternommen, und das ist meist das schweirigste
    Stück des Weges. Wenn man Neues ausprobiert, dann kommt man schon mal ins Stolpern. Das kennt jeder. Du hast sicher schon viele Probleme im Leben gemeistert. Welches Vorgehen
    hat dir dabei immer geholfen? \nÜberdenke die Situation vielleicht noch mal mit einem neuen Ansatz.</string>
    <string name="level2_Button">In Level 2 weitermachen.</string>
    <string name="wEnde_Button">Ich bin zufrieden mit dem Fortschritt. \nWeiter</string>

    <!-- Ende -->
    <string name="Ende1_TextView">Es ist fantastisch! Du hast einen Unterschied realisiert in deiner Situation, der auch einen Unterschied macht. Sei dir dessen bewusst. Durch die
    anfängliche Herausforderung hast du die Chance bekommen und ergriffen, dich zu entwickeln. Deine guten Lösungsfähigkeiten werden dir auch in anderen Bereichen eine große Hilfe sein.
    Es ist sogar wichtig, dass du deine Fähigkeiten immer wieder im Alltag ausprobierst, nur so führen sie zu automatischen Verhaltensmustern.</string>
    <string name="Ende_Button">Weiter</string>


</resources>
