<resources>
    <string name="app_name">LOB</string>
    <string name="welcome_text">Willkommen bei LOB!</string>

    <string name="start_button">Los gehts!</string>
    <string name="weiter_button">Weiter</string>

    <!-- Onboarding -->
    <string name="onboard1">Herzlichen Glückwunsch!\nWas auch immer wir lösen werden, mit dem Download dieser App hast du den ersten Schritt gemacht!\nKompliment und Willkommen!</string>

    <!-- Problem Definition -->
    <string name="keinProblem_button">Weiter, ich möchte das Problem nicht aufschreiben</string>
    <string name="problem_button">Ich möchte das Problem aufschreiben</string>
    <string name="problem1">Manchmal tut es gut das Problem aufzuschreiben und dann bei Seite zu legen um sich danach frei auf den Weg nach vorne konzentrieren zu können.\nHier bekommst du die Möglichkeit dein Problem einmalig in zwei Sätzen zusammenzufassen.</string>


    <!-- Problem Beschreibung -->
    <string name="problem_beschreibung">Schreibe hier in 2 Sätzen auf, was genau das Problem ist und was dich daran am meisten belastet</string>
    <string name="beschreibung">Beschreibung des Problems</string>

    <!-- Problem Beschreibung Dank -->
    <string name="problem_beschreibungDank_Textview">Vielen Dank für deine Offenheit! Ein Problem ist häufig sehr belastend und nimmt gedanklich viel Platz ein, raubt Energie und trübt den Blick auf das Positive. Lass uns einen ersten kleinen Versuch starten. Wir nehmen das Problem nun an uns und verwahren es für dich gut auf. Du kannst natürlich jederzeit darauf zugreifen, aber nun bist du erstmal frei. Die belastenden Gedanken liegen an einem anderen Ort und du hast Platz für Neues.</string>

    <!-- Ziel Definition -->
    <string name="zielFesthalten_TextView">Woran wirst du merken dass dein Problem gelöst ist?\nWas wäre in eurer Beziehung und deinem Verhalten anders als vorher?</string>
    <string name="zielFesthalten_EditView">Nimm dir etwas Zeit und Ruhe und halte hier dein Ziel so knapp und präzise fest wie möglich.\nDu kannst natürlich jederzeit darauf zurückgreifen und Änderungen anpassen</string>
    <string name="zielFesthalten_Button">Ziel festhalten</string>

    <!-- Ziel verwahren -->
    <string name="zielVerwahren_TextView">Wahnsinn!\nDas ist keine leichte Aufgabe.\nDu kannst stolz auf dich sein, dass du dich mit dem Ziel auseinander gesetzt hast.\nDas klare Ziel ist die halbe Miete.</string>
    <string name="zielVerwahren_Button">Ziel verwahren</string>

    <!-- Neue Loesungswege -->
    <string name="loesungswege_Textview">Denke an Situationen die zu einer Verbesserung geführt haben und schreibe diese auf. Aller guten Dinge sind drei:</string>
    <string name="loesungswege_EditView1">1. </string>
    <string name="loesungswege_EditView2">2. </string>
    <string name="loesungswege_EditView3">3. </string>
    <string name="loesungswege_Textview2">Du hast es solange geschafft trotz dieses Problems durchzuhalten. Was hat dir geholfen, diese Energie immer wieder aufs Neue aufzubringen?</string>
    <string name="loesungswege_Button1">Fertig</string>
    <string name="loesungswege_Button2">Mir fällt nichts ein</string>

    <!-- Veraenderung vorab -->
    <string name="veraenderung_Textview">Als du dich dafür entschieden hast diese App runterzuladen, ging dem der Entschluss voraus etwas zu unternehmen.\nEin konkreter Schritt in Richtung Veränderung.\nHäufig beginnt damit ein Prozess.\nHat sich vielleich auch bei dir das eine oder andere verändert?\nOder ist es gerade dabei sich positiv zu verändern?</string>
    <string name="veraenderung_ButtonJa">Ja</string>
    <string name="veraenderung_ButtonNein">Nein</string>
    <string name="title_activity_level2_veraenderung_ja">Level2VeraenderungJa</string>

    <!-- Veraenderung JA -->
    <string name="veraenderungJa_Textview">Das klingt phantastisch, erzähl mir mehr.Wenn die begonnenen Veränderungen in diese Richtung weitergehen, wäre das Ergebnis dessen auch dein Ziel?\nBitte nimm dir etwas Zeit und überlege dir, was du anders gemacht hast in deinem Verhalten oder was anders als sonst gelaufen ist in dieser Beziehung, damit es dir damit besser ging?</string>

    <!-- Ausnahmen -->
    <string name="ausnahmen_Textview">Ich bin beeindruckt: Obwohl deine Situation schwierig zu sein scheint, bleibst du dran und raffst dich auf. Das spricht für sehr viel Energie.\n\nNichts ist immer gleich: Zu jeder Situation gibt es auch eine Ausnahme und die schauen wir uns genauer an.</string>

    <!-- Hypothetische Lösung -->
    <string name="hypoLoesung_Textview"> Auf Anhieb eine Ausnahme zu finden gelingt den wenigsten.\nViele Wege führen bekanntlich nach Rom.\nUnd heute gehst auch du einen anderen.\nVon der Ausnahme zur Regel.\nLass uns deine Vorstellungskraft nutzen, um Realitäten zu schaffen und zu festigen.\nFür diese Übung brauchst du ein ruhiges Plätzchen, etwas Zeit (und Kopfhörer).</string>
    <string name="hypoLoesung_Button">Übung starten</string>

    <!-- Phantasiereise -->
    <string name="phantasie_Textview"> Stell dir vor, du hast die App wieder geschlossen...du gehst deinem üblichen Tagesablauf nach...und langsam wird es Abend..nach dem Abendessen sitzt du vieleicht noch etwas vor dem Fernseher...dann spürst du immer mehr die Müdigkeit....</string>

    <!-- Universal Lösungsschlüssel -->
    <string name="universal_Textview">Nachdem du schon alles getan hast, was man vernünftigerweise in deiner Situation tun kann, aber nicht die optimale Lösungsidee dabei war, bleibt jetzt eigentlich nur noch die Möglichkeit, etwas Unvernünftiges oder Unlogisches auszuprobieren.\n Ich wäre gespannt, was bei einem solchen Experiment heruaskäme.</string>
    <string name="universal_Button2">Anekdote</string>

    <!-- Universal Anekdote -->
    <string name="universalAnekdote_Textview">Eine kleine Geschichte über den Schatzmeister, der immer die gleiche Strecke von einer zur anderen Insel mit dem Boot gefahren ist. Bis ihm ein weiser Mann dann empfahl die Strecke, da sie nicht so lang ist, zu schwimmen und zu tauchen. Kleiner Film was er auf einmal alles wahrnimmt, Fische, Korallen, etc. Und nur weil er einmal was anders als sonst gemacht hat.</string>

    <!-- Universal Weiter -->
    <string name="universalWeiter_Textview">Überleg doch mal, was es an unvernünftigen, vielleicht sogar etwas verrückten Verhaltsensweisen in einer solchen schwierigen Situation geben könnte.</string>
    <string name="universalWeiter_Button2">Mir fällt nichts ein</string>

    <!-- Exitstrategie -->
    <string name="exitstrategie_Textview">Manchmal sieht man den Wald vor lauter Bäumen nicht, kennt doch jeder. Darum sollten wir uns doch erstmal genau anschauen, was trotz aller Schwierigkeiten - in der Kommunikation mit anderen gut bei dir läuft. Auf so einer Basis kann man gut Neues für eine verbesserte Zukunft aufbauen. Ich bitte dich in den kommenden 10 Tagen eine Liste zusammenzustellen, in der du beschreibst, worauf du besonders stolz im Umgang mit anderen bist.</string>

    <!-- Wunderbar -->
    <string name="wunderbar_TextView">Ich freue mich, dass wir unsere Sitzung heute fortsetzen können. Dein Engagement beeindruckt mich sehr und gibt mir ein gutes Gefühl für alles Weitere!</string>
    <string name="wunderbar_Button">Weiter</string>

    <!-- Stärkeinsel -->
    <string name="intro_TextView">Im nächsten Schritt möchten wir uns gemeinsam anschauen welches besonders positive Verhalten du trotz der schwierigen Situation zeigst und welche Ressourcen die dir dabei helfen. Um diese immer wieder für dich sichtbar zu machen, tragen wir sie in eine Tabelle ein. \nDamit du eine bessere Vorstellung bekommst, haben wir das erste Feld bereits beispielhaft ausgefüllt.
    Hierzu stelle dir einen Vater vor der sich von seiner Partnerin, die Mutter seiner Kinder, trennt. Eine ebenfalls wirklich schwierige Herausforderung.</string>
    <string name="verhalten_TextView">Verhalten</string>
    <string name="kompliment_TextView">Kompliment</string>
    <string name="ressourcen_TextView">Ressourcen</string>
    <string name="value1_TextView">Value 1</string>
    <string name="value2_TextView">Value 1</string>
    <string name="value3_TextView">Value 1</string>
    <string name="value4_TextView">Value 2</string>
    <string name="value5_TextView">Value 2</string>
    <string name="value6_TextView">Value 2</string>
    <string name="value7_TextView">Value 3</string>
    <string name="value8_TextView">Value 3</string>
    <string name="value9_TextView">Value 3</string>
    <string name="value10_TextView">Value 4</string>
    <string name="value11_TextView">Value 4</string>
    <string name="value12_TextView">Value 4</string>
    <string name="weiter_Button">Weiter</string>
    <string name="ok">OK</string>

    <!-- Verhalten -->
    <string name="beispielVerhalten_TextView"><b>Beispiel:</b> Arbeitet ruhig und gefasst an einer möglichst guten Lösung für seine Kinder, seine Exfrau und sich um die Trennung zu handhaben.</string>
    <string name="platzhalterVerhalten_EditText">Eingabe</string>
    <!-- Kompliment -->
    <string name="beispielKompliment_TextView"><b>Beispiel:</b> Wie überlegt und umsichtig du an die Situation herangehst ist sehr beeindruckend.</string>

    <!-- Ressource -->
    <string name="beispielRessource_TextView"><b>Beispiel:</b> Gelassenheit</string>

    <!-- Übersicht Stärkeninsel -->
    <string name="speichern_Button">Speichern</string>

    <!-- UebungStart -->
    <string name="uebungStart_TextView">Das nenn ich ein hartes, aber wertvolles Stück Arbeit. Gratulation. Wer so tolle Fähigkeiten und Kompetenzen besitzt muss sie auch
    in die Welt hinaustragen. Darum lass uns die Liste um ein paar Experimente erweitern.</string>
    <string name="uebungStart_Button">Übung starten</string>

    <!-- Konsolidierung -->
    <string name="uebersichtSonne_TextView">Sonne der Erkenntnis</string>
    <string name="uebersichtAuge_TextView">Insel des Sehenden</string>

    <!-- Insel des Sehenden -->
    <string name="inselDsehenden_TextView">Willkommen auf der Insel der Sehenden. Denn auf diese Insel gehörst du bereits. Hier widmen wir uns dem, was du Wundervolles
    verändert hast. Ich würde gerne eine Fragerunde mit 4 Fragen mit dir durchführen. Dabei möchte ich dass du dir die Zeit nimmst über jede Frage in Ruhe nachzudenken und eine Antwort zu formulieren. Vielleicht möchtest du sie auch laut aussprechen.</string>
    <string name="fragenStart_Button">Fragen starten</string>

    <!-- Insel Frage1 -->
    <string name="frage1_TextView"><b>Beschreibe in einem Satz:</b> \nWas ist seit der letzten App Nutzung besser geworden?</string>
    <string name="frage1Weiter_Button">Weiter</string>


    <!-- Sonne der Erkenntnis - Wörter -->
    <string name="WWort1_TextView">Was?</string>
    <string name="WWort2_TextView">Wann?</string>
    <string name="WWort3_TextView">Woran?</string>
    <string name="WWort4_TextView">Wo?</string>
    <string name="WWort5_TextView">Welche?</string>
    <string name="WWort6_TextView">Wie?</string>
    <string name="WWort7_TextView">Worauf?</string>
    <string name="WWort8_TextView">Wer?</string>
    <string name="Mitte_TextView">Veränderung</string>

    <!-- Sonne der Erkenntnis - Intro -->
    <string name="SonneIntro_TextView">Wie man sieht hat sich bereits sehr viel verändert. Stellt sich die Frage was genau zu den Veränderungen geführt hat und ob und wie die Veränderungen bereits sichtbar sind. Um dies besser zu verstehen gibt es die Sonne der Erkenntnis. Hier werden 8 W-Fragen gestellt.
        Bitte nimm dir wieder für jede Frage genügend Zeit und formuliere die Antwort schon mal im Kopf. Damit du die Antwort auch in Zukunft immer parat hast, möchte ich dich bitten diese als Sprachmemo in der App aufzunehmen. So kannst du auch jeder Zeit zu deiner Antwort zurückkehren und sie dir nochmal anhören oder eine neue Antwort aufnehmen.</string>

    <!-- Sonne W1 Frage -->
    <string name="SonneF1_TextView">Beschreibe in einem Satz: \nWas hat dich auf diese gute Idee gebracht?</string>
    <string name="Weiter1_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht1_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W2 Frage -->
    <string name="SonneF2_TextView">Wann war das zum ersten Mal so?</string>
    <string name="Weiter2_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht2_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W3 Frage -->
    <string name="SonneF3_TextView">Überlege dir: \nWoran würde ein Außenstehender diese prositiven Konsequenzen erkennen.</string>
    <string name="Weiter3_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht3_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W4 Frage -->
    <string name="SonneF4_TextView">Wo  hast du das noch so gemacht?</string>
    <string name="Weiter4_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht4_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W5 Frage -->
    <string name="SonneF5_TextView">Wer von deinen Bekannten hat die Veränderung als Erster bemerkt?</string>
    <string name="Weiter5_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht5_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W6 Frage -->
    <string name="SonneF6_TextView">Worauf bist du ganz besonders stolz?</string>
    <string name="Weiter6_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht6_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W7 Frage -->
    <string name="SonneF7_TextView">Wie hast du das genau gemacht? Erzähl mir mehr darüber, ich finde das sehr spannend.</string>
    <string name="Weiter7_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht7_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W8 Frage -->
    <string name="SonneF8_TextView">Welche Fähigkeiten waren dir dabei besonders nützlich.</string>
    <string name="Weiter8_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht8_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Mantra -->
    <string name="Mantra_TextView">Mach mit dem weiter, was funktioniert! Du bist der Experte deines Lebens.</string>

</resources>
