<resources>
    <string name="app_name">LOB</string>
    <string name="welcome_text">Willkommen!</string>

    <string name="start_button">Los geht\'s</string>
    <string name="weiter_button">Weiter</string>

    <!-- Einführung -->
    <string name="zielEinfuehrung_TextView">In Level 1 legst du dein Ziel fest, welches du im Laufe dieser App erreichen willst.</string>
    <string name="ideeEinfuehrung_TextView">In Level 2 definierst du Lösungswege, die dich deinem Ziel näher bringen.</string>
    <string name="ressourceEinfuehrung_TextView">In Level 3 beschäftigst du dich mit deinen Stärken und allem Positiven in deinem Leben.</string>
    <string name="festhaltenEinfuehrung_TextView">In Level 4 betrachtest du die seit Level 1 eingetretenen positiven Veränderungen.</string>
    <string name="loesungEinfuehrung_TextView">In Level 5 bestimmst du wie es weiter geht.</string>

    <!-- Einführung Menü -->
    <string name="menuIntro_Text1">Rechts oben im Bildschirm befindet sich das Hauptmenü. Dort hast du direkten Zugriff auf verschiedene Übungen. Im Laufe der App schaltest du alle Übungen frei. Neben dem Menü findest du ein Fragezeichen, welches bei einzelnen Übungen erscheint um dir weiterzuhelfen.</string>
    <string name="menuIntro_Text2">Auf die einzelnen Level kannst du in der Leiste am Boden deines Bildschirms zugreifen. Dabei werden die einzelnen Level nach und nach freigeschaltet. So kannst du direkt an den Anfang eines Levels springen, sobald du es einmal begonnen hast.</string>

    <!-- Menü -->
    <string name="start_Menu">Startmenü</string>
    <string name="ziel_Menu">Ziel</string>
    <string name="tabelle_Menu">Ressourcen Tabelle</string>
    <string name="sonne_Menu">Sonne der Erkenntnis</string>
    <string name="hausaufgabe_Menu">Hausaufgaben</string>
    <string name="impressum_Menu">Impressum</string>

    <!-- Menü Ziel -->
    <string name="menuZiel_Textview">Hier hast du immer die Möglichkeit dein Ziel zu betrachten. Du kannst es zu jedem Zeitpunkt ändern wenn du das Gefühl hast, dass sich dein Ziel in der Zwischenzeit verändert hat.</string>
    <string name="menuZiel_Editview">Hier steht dein Ziel!</string>

    <!--Menü Impressum -->
    <string name="impressum_Textview1">Diese App ist ein Projekt der Ludwig-Maximilians-Universität München, durchgeführt von Stina Schick und Maximilian Lammel.\nDie eingegebenen Daten werden weder verbreitet, noch außerhalb des Handys gespeichert.\n</string>
    <string name="impressum_Textview2">\nKontakt:\nStina.Schick@campus.lmu.de\nMaximilian.Lammel@campus.lmu.de\n\nAdresse:\nGeschwister-Scholl-Platz 1\n80539 München\n\n</string>

    <!-- Menü Hausaufgabe -->
    <string name="hausaufgabe_Textview">Hausaufgaben sind nicht verpflichtend! Aber die Übungen können dir helfen, das Erlernte anzuwenden und so deiner Lösung einen Schritt näher zu kommen. Im Verlauf der App werden neue Aufgaben freigeschaltet.</string>
    <string name="hausaufgabe_Button1">Tagebuch</string>
    <string name="hausaufgabe_Button2">Würfeln</string>
    <string name="hausaufgabe_Button3">Münzwurf</string>
    <string name="hausaufgabe_zurueck">Zurück</string>

    <!-- Hausaufgabe Tagebuch -->
    <string name="tagebucheintrag">Tagebucheintrag schreiben</string>
    <string name="zuWege">Wege ansehen</string>
    <string name="tagebuch_Textview">Du hast schon viel Arbeit in den Wandel gesteckt. Lass uns die nächsten Treffen dazu nutzen mehr von dem zu tun, was funktioniert. Schau genau hin: Was verbessert sich noch alles?\nBesonders effektiv ist es, wenn du dir am Abend, nachdem du einen Lösungsweg ausprobiert hast, ein paar Notizen in ein \"Tagebuch\" schreibst, welche positiven Veränderungen du bemerkt hast.\nViel Spaß dabei.\nDu kannst deine Lösungswege auch noch einmal ansehen.</string>

    <!-- Tagebuch Eintrag -->
    <string name="tagebucheintrag_Textview">Schreibe auf, was dir aufgefallen ist.\nPositive Veränderungen.\nVerbesserungen.\nOder Komplimente, die du bekommen hast.</string>
    <string name="tagebucheintrag_Editview">Hier ist Platz für deinen Notizen!</string>

    <!-- Hausaufgabe Münzwurf -->
    <string name="zuHausaufgabe">Übung ansehen</string>
    <string name="muenze_werfen">Münze werfen</string>
    <string name="muenze_Textview">Bei Lösungsweg 3 hast du eine Welt ohne dein Problem kennengelernt! Passend dazu gibt es ein kleines Experiment:\nBevor du in die Situation kommst, in der dein Problem normalerweise auftritt, klicke auf \"Münze werfen\" oder werfe eine echte Münze. Wenn sie Kopf zeigt, dann tust du ein klein wenig so als wäre das Wunder schon geschehen. Bei Zahl lässt du alles wie bisher. Achte genau darauf wie dich dabei fühlst.\nDa du die Aufgabe noch nicht gemacht hast, hast du hier die Chance dazu, indem du auf \"Übung ansehen\" klickst.</string>

    <!-- Hausaufgabe Würfel -->
    <string name="wuerfeln">Würfeln</string>
    <string name="wuerfel_Textview">Wie mit allem: Übung macht den Meister! Daher ein kleines Spiel dazu:\nBei Lösungsweg 4 hast du dir neue, \"verrückte\" Verhaltensweisen überlegt. Klicke auf \"Würfeln\" um die Übung zu starten oder benutze einen echten Würfel.\nDie Augenzahl, die du würfelst, steht für einen Tag. 1 für Montag, 2 für Dienstag, 3 für Mittwoch, usw. Würfle und schaue, welcher Tag herauskommt.\nAn diesem Tag probierst du so ein \"verrücktes\" Verhalten aus. Beobachte ganz genau was an diesem Tag anders ist als am Rest der Woche.\nDa du die Aufgabe noch nicht kennengelernt, hast du hier die Chance dazu, indem du auf \"Übung ansehen\" klickst.</string>

    <!-- Onboarding -->
    <string name="onboard1">Herzlichen Glückwunsch!\nMit dem Download dieser App hast du den ersten Schritt zur Lösungsfindung gemacht! Kompliment und Herzlich Willkommen!\nDu suchst nach Unterstützung beim Erreichen deiner Ziele? Dann bist du hier genau richtig!\n</string>

    <!-- Onboarding -->
    <string name="onboard2">Lerne hier erste Schritte kennen um deine Probleme zu lösen. Die genaue Ursache des Problems ist dabei nicht entscheidend. Was zählt ist, wie du deine Situation in Zukunft siehst.\nDas Problem spielt hier eine untergeordnete Rolle. Wichtig ist, dass du dich gut fühlst und das soll durch eine Veränderung deines Blickwinkels erreicht werden - weg von der Problemfokussierung und hin zur Lösungsfokussierung.\nDeswegen bestimmst du auch das Tempo, in dem du dich durch die App bewegen willst. Nehme dir ruhig Pausen zwischen den einzelnen Übungen und verarbeite das Erlernte.\n</string>

    <!-- Level 1 Start -->
    <string name="level1Start_Textview">Los geht’s in Level 1. Nachdem du dich kurz mit deinem Problem beschäftigt hast legst du hier dein Ziel fest. </string>

    <!-- Problem Definition -->
    <string name="keinProblem_button">Weiter, ich möchte das Problem nicht aufschreiben</string>
    <string name="problem_button">Ich möchte das Problem aufschreiben</string>
    <string name="problem1">Manchmal tut es gut das Problem aufzuschreiben und dann zur Seite zu legen. Danach sind deine Gedanken und der Weg frei um dich auf die Zukunft konzentrieren zu können.\nDu hast hier nun die Möglichkeit dein Problem in ein bis zwei Sätzen zusammenzufassen.</string>

    <!-- Problem Beschreibung -->
    <string name="problem_beschreibung">Schreibe hier in ein bis zwei Sätzen auf, was genau das Problem ist und was dich daran am meisten belastet.</string>
    <string name="beschreibung">Beschreibung des Problems</string>

    <!-- Problem Beschreibung Dank -->
    <string name="problem_beschreibungDank_Textview">Vielen Dank für deine Offenheit! Ein Problem kann sehr belastend sein und gedanklich viel Platz einnehmen, es raubt Energie und trübt den Blick auf das Positive. Starte einen kleinen Versuch. Das Problem ist nun abgelegt und gut für dich aufbewahrt. Nun liegt es an einem anderen Ort und du hast Platz für neue Gedanken und Sichtweisen.</string>

    <!-- Ziel Definition -->
    <string name="zielFesthalten_TextView">Der Fokus liegt ab jetzt auf deinem Ziel!\nWoran wirst du merken dass dein Problem gelöst ist?\nWas wäre in der Situation und an deinem Verhalten anders als vorher?</string>
    <string name="zielFesthalten_EditView">Nimm dir etwas Zeit und Ruhe und halte hier dein Ziel so knapp und präzise fest wie möglich.\nDu kannst natürlich jederzeit darauf zurgreifen, die Beschreibung anpassen oder Änderungen durchführen.\n</string>
    <string name="zielFesthalten_Button">Ziel festhalten</string>

    <!-- Ziel verwahren -->
    <string name="zielVerwahren_TextView">Super!\nDas ist keine leichte Aufgabe.\nDu kannst stolz auf dich sein, dass du dich mit deinem Ziel auseinander gesetzt hast.\nEin klares Ziel ist bereits die halbe Miete.</string>
    <string name="zielVerwahren_Button">Ziel verwahren</string>

    <!-- Level2 Start -->
    <string name="level2Start_Textview">Ab jetzt bist du in Level 2. Hier geht es darum Lösungswege zu definieren, die dich beim Erreichen deines Ziels unterstützen werden. Solltest du noch keine Ideen haben, helfen dir verschiedene Übungen dabei. </string>

    <!-- Loesungswege -->
    <string name="loesungswege_Textview">Wenn du bereits Ideen hast, die zu einer Verbesserung führen könnten, kannst du diese hier aufschreiben. Aller guten Dinge sind drei:</string>
    <string name="loesungswege_EditView1">1. </string>
    <string name="loesungswege_EditView2">2. </string>
    <string name="loesungswege_EditView3">3. </string>
    <string name="loesungswege_Button1">Fertig</string>
    <string name="loesungswege_Button2">Mir fällt nichts ein</string>


    <!-- Veraenderung vorab, Lösungsweg 1 -->
    <string name="veraenderung_Textview">Als du dich dafür entschieden hast diese App herunterzuladen, ging dem der Entschluss voraus etwas zu unternehmen um deine Situation zu verbessern. Das war ein konkreter Schritt in Richtung Veränderung. Hat sich vielleicht bei dir seit dem schon das eine oder andere verändert? Oder ist gerade dabei sich positiv zu verändern?</string>
    <string name="veraenderung_ButtonJa">Ja</string>
    <string name="veraenderung_ButtonNein">Nein</string>
    <string name="title_activity_level2_veraenderung_ja">Level2VeraenderungJa</string>

    <!-- Veraenderung JA -->
    <string name="veraenderungJa_Textview">Das klingt phantastisch.\nBitte nimm dir etwas Zeit und überlege dir, wie du dich anders verhalten hast oder was in der Situation anders gelaufen ist damit es dir damit besser ging?</string>

    <!-- Ausnahmen, Lösungsweg 2-->
    <string name="ausnahmen_Textview">Obwohl deine Situation schwierig ist, bleibst du dran und raffst dich immer wieder auf. Das spricht für sehr viel Kraft. Nichts ist immer gleich: Zu jeder Situation gibt es auch eine Ausnahme und manchmal macht es Sinn diese genauer in Augenschein zu nehmen.</string>

    <!-- Ausnahmen, Lösungsweg 2-->
    <string name="ausnahmenWeiter_Textview">Gab es in den letzten Wochen irgendwann Zeiten, in denen du das Problem als weniger schlimm empfunden hast?\nWas genau war da anders als sonst?\nManchmal muss man ganz genau hinschauen. Nimm dir deshalb Zeit dich mit den unterschiedlichen Facetten so einer Ausnahme auseinanderzusetzen.</string>

    <!-- Hypothetische Lösung, Lösungsweg 3 -->
    <string name="hypoLoesung_Textview"> Viele Wege führen bekanntlich nach Rom und nun soll versucht werden den richtigen Weg für dich zu finden.\nNutze deine Vorstellungskraft, um neue Realitäten zu schaffen und zu festigen.\nFür die nächste Übung brauchst du einen ruhigen Platz, circa zwei Minuten Zeit und Kopfhörer.</string>
    <string name="hypoLoesung_Button">Übung starten</string>

    <!-- Phantasiereise, Lösungsweg 3 -->
    <string name="phantasie_Textview">Höre dir die Geschichte genau an und denke über das Erzählte nach.\nWie fühlt sich das an?\nWenn du willst kannst du dir die Geschichte auch erneut anhören, ansonsten klicke auf weiter.</string>

    <!-- Universal Lösungsschlüssel, Lösungsweg 4 -->
    <string name="universal_Textview">Nachdem du dich nun schon mit vielen verschiedenen Übungen auf dem Weg zu deiner persönlichen Lösungsidee auseinandergesetzt hast, wird es nun ein bisschen \"verrückter\". Es soll jetzt mal etwas Unvernünftiges, Unlogisches ausprobiert werden. Sei gespannt, was bei einem solchen Experiment herauskommen kann.</string>
    <string name="universal_Button2">Mir fällt nichts ein</string>

    <!-- Universal Anekdote, Lösungsweg 4 -->
    <string name="universalAnekdote_Textview">Kennst du das Gefühl einmal ganz anders leben zu wollen und dem Alltag zu entfliehen? Meistens kehrt man dann aber doch wieder in die Realität zurück und die gewohnte Routine des Alltags holt einen ein. Wie wäre es wenn du diese Routine einmal durchbrichst, auch wenn es nur für einen Tag ist? Probiere doch einmal aus wie es sich anfühlt, wenn du drei oder mehr Dinge anders machst als an jedem anderen Tag.\nZum Beispiel könntest du den Kaffee am morgen in einem Café statt zuhause trinken oder du probierst einmal etwas ganz neues zu Essen aus. Du könntest auch etwas, das du jeden Tag machst, einen Tag mal auslassen und sehen wie sich das anfühlt. \nMach mal etwas anderes!</string>

    <!-- Universal Weiter, Lösungsweg 4 -->
    <string name="universalWeiter_Textview">Überlege, welche unvernünftigen, vielleicht sogar etwas verrückten Verhaltensweisen es in deiner herausfordernden Situation geben könnte.\nDas Motto lautet: Ich weiß nicht, ob es besser wird, wenn es anders wird; aber es muss anders werden, damit es besser wird. </string>
    <string name="universalWeiter_Button2">Mir fällt nichts ein</string>

    <!-- Exitstrategie, Lösungsweg 5 -->
    <string name="exitstrategie_Textview">Manchmal sieht man den Wald vor lauter Bäumen nicht, kennt doch jeder. Darum solltest du dir doch erstmal genau anschauen, was trotz aller Herausforderungen und Schwierigkeiten gut bei dir läuft. Auf so einer Basis kann man gut Neues für eine verbesserte Zukunft aufbauen. Stelle doch in den kommenden 10 Tagen eine Liste zusammen, in der du beschreibst, worauf du besonders stolz bist.</string>

    <!-- Zehn Tage Timer, Lösungsweg 5 -->
    <string name="zehnTage_Textview1">Hier kannst du aufschreiben worauf du besonders stolz bist. Lass dir ruhig etwas Zeit zum Überlegen bevor du weitermachst.</string>
    <string name="zehnTage_Textview2">timer</string>
    <string name="zehnTage_EditView1">1. </string>
    <string name="zehnTage_EditView2">2. </string>
    <string name="zehnTage_EditView3">3. </string>
    <string name="zehnTage_EditView4">4. </string>
    <string name="zehnTage_EditView5">5. </string>


    <!-- keine Lösung, Lösungsweg 6 -->
    <string name="keineLoesung_Textview">Nicht für jeden ist eine App die richtige Hilfe auf dem Weg zur Lösung. Aber es gibt viele Wege dein Ziel zu erreichen, zum Beispiel mit der Hilfe von ausgebildeten Beratern. Wenn du die App dennoch weiter ausprobieren magst dann klick nun auf Weiter!</string>

    <!-- Weiter Gehts -->
    <string name="weiterGehts_Textview">So individuell jeder von uns ist, so individuell sind auch unsere Lösungswege. Manchmal hat man schon beim ersten Versuch gemerkt, dass man auf dem richtigen Weg ist. Hat dir diese Übung schon weiter geholfen oder willst du noch mehr ausprobieren?</string>
    <string name="weiterGehts_Button1">Zu Level 3</string>
    <string name="weiterGehts_Button2">Neue Wege</string>

    <!-- Level 3 Start -->
    <string name="level3Start_Textview">Nachdem du in Level 2 Lösungswege für dich definiert hast bist du nun in Level 3. Hier beschäftigst du dich mit deinen Stärken und allem Positiven in deinem Leben.</string>

    <!-- Wunderbar -->
    <string name="wunderbar_TextView">Schön, dass du weiter machst. Dein Engagement ist sehr beeindruckend und wird dir auch bei den nächsten Schritten weiterhelfen.</string>
    <string name="wunderbar_Button">Weiter</string>

    <!-- Stärkeinsel -->
    <string name="intro_TextView">Im nächsten Schritt geht es darum, dass du dir anschaust welches hilfreiche Verhalten du trotz der schwierigen Situation zeigst und welche Ressourcen dir dabei helfen. Um diese immer wieder für
        dich sichtbar zu machen, kannst du sie in eine Tabelle eintragen.\nFalls du ein konkretes Beispiel sehen willst, gehe auf das Fragezeichen neben dem Menü.</string>
    <string name="verhalten_TextView">Verhalten</string>
    <string name="kompliment_TextView">Kompliment</string>
    <string name="ressourcen_TextView">Ressourcen</string>
    <string name="einleitungTabelle_TextView">Dein positives Verhalten, deine Komplimente und deine Ressourcen im Überblick. \nDu kannst deine Eingaben jederzeit wieder aufrufen und auch bearbeiten.
        </string>
    <string name="value1_TextView">Value 1</string>
    <string name="value2_TextView">Value 1</string>
    <string name="value3_TextView">Value 1</string>
    <string name="value4_TextView">Value 2</string>
    <string name="value5_TextView">Value 2</string>
    <string name="value6_TextView">Value 2</string>
    <string name="value7_TextView">Value 3</string>
    <string name="value8_TextView">Value 3</string>
    <string name="value9_TextView">Value 3</string>
    <string name="value10_TextView">Value 4</string>
    <string name="value11_TextView">Value 4</string>
    <string name="value12_TextView">Value 4</string>
    <string name="aendern1_Button">Verhalten\nBearbeiten</string>
    <string name="aendern2_Button">Kompliment\nBearbeiten</string>
    <string name="aendern3_Button">Ressourcen\nBearbeiten</string>
    <string name="aendern4_Button">Alles\nBearbeiten</string>
    <string name="weiter_Button">Weiter</string>
    <string name="erklaerung_Button">\?</string>
    <string name="ok">OK</string>

    <!-- Verhalten -->
    <string name="beispielVerhalten_TextView">Welches Verhalten an dir fällt dir positiv auf und wie würdest du es charakterisieren.</string>
    <string name="verhalten1_EditText">Verhalten 1</string>
    <string name="verhalten2_EditText">Verhalten 2</string>
    <string name="verhalten3_EditText">Verhalten 3</string>

    <!-- Kompliment -->
    <string name="beispielKompliment_TextView">Gebe dir selbst ein Kompliment, so wie du es auch einem guten Freund geben würdest.</string>
    <string name="kompliment1_EditText">Kompliment 1</string>
    <string name="kompliment2_EditText">Kompliment 2</string>
    <string name="kompliment3_EditText">Kompliment 3</string>

    <!-- Ressource -->
    <string name="beispielRessource_TextView">Ressourcen die zur Lösung einer schwierigen Situation beitragen.</string>
    <string name="ressource1_EditText">Ressource 1</string>
    <string name="ressource2_EditText">Ressource 2</string>
    <string name="ressource3_EditText">Ressource 3</string>

    <!--\nDamit du eine bessere Vorstellung davon bekommst was zu tun ist,
    ist das erste Feld bereits beispielhaft ausgefüllt. In dem Beispiel geht es um einen Beziehungskonflikt zum Thema Eifersucht. -->

    <!-- Übersicht Stärkeninsel -->
    <string name="speichern_Button">Speichern</string>

    <!-- UebungStart -->
    <string name="uebungStart_TextView">Das nenn ich ein hartes, aber wertvolles Stück Arbeit. Gratulation. Wer so tolle Fähigkeiten und Kompetenzen besitzt muss sie auch
    in die Welt hinaustragen. Darum lass uns die Liste um ein paar Experimente erweitern.</string>
    <string name="uebungStart_Button">Übung starten</string>

    <!-- Level 4 Start -->
    <string name="level4Start_Textview">Schön, dass du wieder da bist! Heute beginnt Level 4, in dem du für dich erkennst, welche positiven Veränderungen bereits eingetreten sind. Verschiedene Fragen werden dir dabei helfen.</string>

    <!-- Pause -->
    <string name="pause1_TextView">Bitte gib dir und deinem Körper an dieser spannenden Stelle der Entwicklung mindestens zehn Tage Zeit um deine wichtigen Erkenntnisse sacken zu lassen.
    Dein Gehirn agiert wie ein Muskel beim Training, nach der Übung braucht er Ruhe und Zeit um zu wachsen und die neuen Impulse zu verarbeiten. Damit sich dein Lösungsverhalten
    mental verankern kann ist es am besten wenn du das erlernte übst und deinen Gehirnmuskel Zeit gibst.</string>

    <string name="pauseStart_Button">Pause starten</string>

    <string name="pause2_TextView">Wahnsinn! Du hast wirklich schon viel erreicht und viele Schritte in Richtung deines Ziels unternommen. \nDoch Veränderungen brauchen auch Zeit und vieles geschieht nicht sofort, sondern muss langsam wachsen. Deshalb gönne dir und deinem Körper eine Pause von mindestens zehn Tagen.
        \nDamit sich dein Lösungsverhalten weiter mental verankern kann, ist es am besten wenn du das Erlernte weiterhin übst und mit dem weitermachst was funktioniert. Vielleicht magst du dich auch für deinen bisherigen Fortschritt selbst belohnen?\n</string>

    <!-- Timer -->
    <string name="d_TextView"><b>Tage</b></string>
    <string name="h_TextView"><b>Stunden</b></string>
    <string name="m_TextView"><b>Minuten</b></string>
    <string name="s_TextView"><b>Sekunden</b></string>

    <!-- Insel des Sehenden -->
    <string name="inselDsehenden_TextView">Willkommen auf der Insel des Sehenden. \nDu hast viele großartige Veränderungen verwirklicht. Um dich mit diesen positiven Veränderungen zu befassen werden dir nun vier Fragen gestellt.
        Nimm dir Zeit über jede Frage in Ruhe nachzudenken und eine Antwort zu formulieren. Vielleicht hilft es dir die Antwort laut auszusprechen. Du kannst sie aber auch aufschreiben wenn du möchtest.</string>
    <string name="fragenStart_Button">Fragen starten</string>
    <string name="f1_TextView">Frage 1/4</string>


    <!-- Insel Frage1 -->
    <string name="frage1_TextView">Was ist in den letzten zehn Tagen besser geworden und wie fühlt es sich an?</string>
    <string name="frage1_editView">Wenn du deine Antwort lieber aufschreiben möchtest hast du hier die Möglichkeit dazu.</string>
    <string name="frage1Weiter_Button">Weiter</string>

    <!-- Insel Frage2 -->
    <string name="frage2_TextView">Was ist inzwischen geschehen, von dem du möchtest, dass es weiterhin in dieser Weise geschieht?</string>
    <string name="frage2Weiter_Button">Weiter</string>
    <string name="f2_TextView">Frage 2/4</string>

    <!-- Insel Frage3 -->
    <string name="frage3_TextView">Was hat sich seither schon an Positiven entwickelt, so dass du jetzt das Gefühl hast, einen Schritt weiter zu sein?</string>
    <string name="frage3Weiter_Button">Weiter</string>
    <string name="f3_TextView">Frage 3/4</string>

    <!-- Insel Frage4 -->
    <string name="frage4_TextView">Was von dem, was sich in den letzten zehn Tagen verändert hat, hältst du für am wichtigsten?</string>
    <string name="frage4Weiter_Button">Weiter</string>
    <string name="f4_TextView">Frage 4/4</string>

    <!-- Sonne der Erkenntnis -->
    <string name="Mitte_TextView">Veränderung</string>

    <!-- Sonne der Erkenntnis - Intro -->
    <string name="SonneIntro_TextView">Wie du siehst hat sich bereits sehr viel positiv verändert. Doch was genau hat zu den Veränderungen geführt? Wie sind die Veränderungen bereits sichtbar geworden? \nUm dies besser zu verstehen soll dir die Sonne der Erkenntnis helfen. Hier werden dir acht Fragen gestellt.
    Bitte nimm dir wieder für jede Frage genügend Zeit und formuliere für dich schon mal eine Antwort. Damit du die Antwort auch in Zukunft immer parat hast, kannst du diese aufnehmen. So kannst du jeder Zeit zu deiner Antwort zurückkehren, sie dir nochmal anhören oder auch eine neue Antwort einsprechen.</string>
    <string name="zurSonne_Button">Weiter</string>

    <string name="SonneTour_Button">Start</string>
    <string name="Fertig_Button">Fertig</string>

    <!-- Sonne W1 Frage -->
    <string name="SonneF1_TextView">Was hat dich auf die guten Ideen gebracht, die zur Veränderung geführt haben?</string>
    <string name="Weiter1_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht1_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W2 Frage -->
    <string name="SonneF2_TextView">Wann ist dir zum 1. Mal eine positive Veränderung aufgefallen?</string>
    <string name="Weiter2_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht2_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W3 Frage -->
    <string name="SonneF3_TextView">Woran würde ein Außenstehender positive Veränderungen in deinem Leben erkennen?</string>
    <string name="Weiter3_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht3_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W4 Frage -->
    <string name="SonneF4_TextView">Wann wirst du das erneut versuchen?</string>
    <string name="Weiter4_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht4_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W5 Frage -->
    <string name="SonneF5_TextView">Wer von deinen Bekannten hat die positiven Veränderungen in deinem Leben als Erster bemerkt?</string>
    <string name="Weiter5_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht5_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W6 Frage -->
    <string name="SonneF6_TextView">Was sagt dir das über deine Problemlösungsfähigkeiten?</string>
    <string name="Weiter6_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht6_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W7 Frage -->
    <string name="SonneF7_TextView">Wie hast du die positiven Veränderungen bewirkt?</string>
    <string name="Weiter7_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht7_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Sonne W8 Frage -->
    <string name="SonneF8_TextView">Welche Fähigkeiten waren dir bei der Problemlösung besonders nützlich.</string>
    <string name="Weiter8_Button">Weiter</string>
    <string name="ZurUebersicht8_Button">Zur Übersicht</string>

    <!-- Mantra -->
    <string name="Mantra_TextView">Deine Ausdauer und dein Durchhaltevermögen sind großartig. Andere hätten das vielleicht nicht geschafft. Du aber hast all deine Kräfte zusammengenommen und die Hoffnung auf eine Lösung immer beibehalten.
    Du siehst, dass du dich auch in schwierigen Situationen voll auf dich verlassen kannst.</string>
    <string name="mantraWeiter_Button">Weiter</string>

    <!-- Lob -->
    <string name="lob_TextView"> </string>

    <!-- Level 5 Start -->
    <string name="level5Start_Textview">Willkommen zurück. Jetzt startet Level 5. Hier kannst du noch einmal auf deinen bisherigen Weg zurückblicken und entscheiden wie es weiter gehen soll.</string>

    <!-- Rückblick -->
    <string name="rueckblick_TextView">Häufig ist es hilfreich noch mal auf das Erreichte zurückzublicken, um sich den eigenen Fortschritt bewusst zu machen.
    Angenommen, die Ziffer 1 steht dafür, wie dein Leben ausgesehen hat, als du die App installiert hast, und die Ziffer 10 dafür, wie es aussehen sollte wenn dein Ziel
     Final erreicht ist. \nWo stehst du deiner Einschätzung nach heute?</string>
    <string name="Seek1_TextView">1</string>
    <string name="Seek2_TextView">10</string>
    <string name="rWeiter_Button">Weiter</string>

    <!-- Neuorientierung -->
    <string name="neu_TextView">Du bist noch nicht ganz da, wo du eigentlich sein wolltest? Aber du hast erste Schritte dahin unternommen, und das ist meist das schwierigste
    Stück des Weges. Wenn man Neues ausprobiert, dann kommt man schon mal ins Stolpern. Das kennt jeder und das ist vollkommen okay. Welches Vorgehen
    hat dir bisher dabei geholfen Probleme in deinem Leben zu meistern? <!--\nÜberdenke die Situation vielleicht noch mal mit einem neuen Ansatz.--></string>
    <string name="level2_Button">In Level 2 weitermachen.</string>
    <string name="wEnde_Button">Ich bin zufrieden mit dem Fortschritt. \nWeiter</string>

    <!-- Geringe Entwicklung -->
    <string name="geringeEntwicklung_TextView">Du bist noch nicht ganz da, wo du eigentlich sein wolltest? Aber du hast erste Schritte dahin unternommen, und das ist meist das schwierigste
    Stück des Weges. Wenn man Neues ausprobiert, dann kommt man schon mal ins Stolpern. Das kennt jeder und das ist vollkommen okay. Eine App ist auch nicht für jeden die richtige Hilfe auf dem Weg zur Lösung.
        \nDoch es gibt viele Wege dein Ziel zu erreichen, zum Beispiel mit der Hilfe von ausgebildeten Beratern. Du kannst die App natürlich auch weiterhin nutzen.</string>

    <!-- Ende -->
    <string name="Ende1_TextView">Es ist fantastisch! Du hast eine Veränderung in deiner Situation bemerkt. Sei dir dessen bewusst, dass schon die kleinsten Veränderungen einen großen Unterschied bewirken können.
    Du hast dich der Herausforderung gestellt und die Chance wahrgenommen, dich weiterzuentwickeln. Deine guten Lösungsfähigkeiten werden dir auch in anderen Bereichen eine große Hilfe sein.
    Es ist hilfreich und sinnvoll, dass du deine Fähigkeiten immer wieder im Alltag ausprobierst, so kannst du sie trainieren und sie zu automatischen Verhaltensmustern entwickeln.</string>
    <string name="Ende_Button">Weiter</string>
    <string name="Ende2_TextView">Zum Schluss gibt es noch etwas Wichtiges zu sagen: Alles, wirklich alles, was du an Veränderungen erreicht hast, ist ganz allein aus deiner Idee und aus deinen
                            Kräften erwachsen. Die App hat dir nur geholfen, dass du diese Ideen ausformulierst und du deine Fähigkeiten dann auch nutzt. Mach genau so weiter! Denk daran, die Lösung steckt immer schon in DIR!</string>

    <!-- Notification -->
    <string name="notification_title">Timer</string>
    <string name="notification_text">Geschafft! Die Zehn Tage sind um.</string>

    <!-- EndScreen -->
    <string name="zurueck_TextView">Wenn du möchtest kannst du die App zurücksetzen und mit einem neuen Problem starten. Bedenke dass dadurch deine bisherigen Eingaben verloren gehen.</string>
    <string name="ruecksetzen_Button">App mit einem neuen Problem starten!</string>


</resources>
